\begin{Maquette}[Parcours]{Theme={}, Date={}, Niveau={}}%, CorrigeFin, Colonnes=2
  % Préambule séance 
  % CAN A CREER
  \begin{seancestart}[qrcode={https://coopmaths.fr/alea/?uuid=aa8af&id=canc3C15&uuid=da0c1&id=can6P04&uuid=d8797&id=can5D01&uuid=7b386&id=can5G02&uuid=22c4c&id=can4C03&uuid=1da2d&id=can4C01&uuid=97664&id=can4L07&uuid=f1208&id=can3C03&uuid=966a6&id=can3F01&uuid=14145&id=can3G03&v=can&es=0111001&canD=5&canT=2024&canSA=1&canSM=gathered&canI=1}]
    \begin{itemize}
      \item \textbf{Géométrie :} Pythagore
      \item \textbf{Calcul numérique :} priorités, relatifs
    \end{itemize}
  \end{seancestart}


  \begin{multicols}{2}
    \section[Géométrie~: Pythagore]{Géométrie}
    \begin{exercice}
    Dans chaque cas, calculer la longueur manquante (si nécessaire, l'arrondir au millimètre près).
    
\hspace*{0.25cm} \\
      \begin{minipage}{0.75\linewidth}
\begin{enumerate}
\item 
\hspace*{0.25cm} \\
\begin{tikzpicture}[scale = 0.6]
    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-1,-4.380740392011739) rectangle (3.9943700614961113,1.8023390398178152);
    	\draw[color={black},line width = 0.5] (0,0)--(0.1,-0.39)--(0.49,-0.28)--(0.39,0.1)--cycle;
	\draw[color={black}] (0,0)--(0.91,-3.38)--(2.99,0.8)--cycle;
	
	\draw [color={black}] (-0.42,0.28) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {J};
	\draw [color={black}] (0.83,-3.87) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {K};
	\draw [color={black}] (3.35,1.15) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {L};
	\draw [color={black}] (1.37,0.88) node[anchor = center,scale=1, rotate = 14.99976] {3,1~cm};
	\draw [color={black}] (-0.03,-1.82) node[anchor = center,scale=1, rotate = -75.00032] {3,5~cm};
\end{tikzpicture}
\item
\hspace*{0.25cm} \\
\begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.6]
    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-5.574800718694057,-4.878635391936266) rectangle (1,1.480830931031207);
    	\draw[color={black},line width = 0.5] (0,0)--(-0.4,0.04)--(-0.44,-0.36)--(-0.04,-0.4)--cycle;
	\draw[color={black}] (0,0)--(-4.57,0.48)--(-0.41,-3.88)--cycle;
	
	\draw [color={black}] (0.41,0.28) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {W};
	\draw [color={black}] (-5.01,0.72) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {X};
	\draw [color={black}] (-0.2,-4.33) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {Y};
	\draw [color={black}] (-2.24,0.74) node[anchor = center,scale=1, rotate = -5.99871] {4,6~cm};
	\draw [color={black}] (-2.85,-2.04) node[anchor = center,scale=1, rotate = -46.29211000000001] {6~cm};
\end{tikzpicture}
\end{enumerate}
     \end{minipage}
      \begin{minipage}{0.01\linewidth}
      \hspace{1pt}
    \end{minipage}
      \begin{minipage}{0.2\linewidth}
        {\hypersetup{urlcolor=black}
          \qrcode{https://coopmaths.fr/alea/?uuid=bd660&id=4G20&n=2&d=10&s=3&s2=3&alea=8nJ5&cd=1&v=eleve&es=0211001
          &title=Cahier+de+vacances+Coopmaths}}


      \end{minipage}
    \end{exercice}

    
    \begin{exercice}
      \begin{minipage}{0.75\linewidth}
          \begin{enumerate}
           \item Le triangle $JKL$ est tel que  ${KL=4{,}8}$~cm, ${JL=6{,}4}$~cm et ${JK=8}$~cm.\\Ce triangle est-il rectangle ?
     \end{enumerate}
        \end{minipage}
      \begin{minipage}{0.01\linewidth}
      \hspace{1pt}
    \end{minipage}
      \begin{minipage}{0.2\linewidth}
        {\hypersetup{urlcolor=black}
          \qrcode{https://coopmaths.fr/alea/?uuid=ab5d4&id=4G21&n=2&d=10&s=1&alea=nvz0&cd=1&v=eleve&es=001100&title=Cahier+de+vacances++Coopmaths}
        }
      \end{minipage}
          \begin{enumerate}[start=2]
           \item Le triangle $NOP$ est tel que  ${OP=16}$~cm, ${NP=63}$~cm et ${NO=65}$~cm.\\Ce triangle est-il rectangle ?
     \end{enumerate}
    \end{exercice}

%\columnbreak
%\vspace*{0.5cm}

\begin{exercice}
        \begin{minipage}{0.75\linewidth}
      $TUVW$ est un losange de centre $O$ tel que ${TU=9}$ cm et ${TV=10{,}8}$ cm.\\Calculer $WU$.
              \end{minipage}
      \begin{minipage}{0.01\linewidth}
      \hspace{1pt}
    \end{minipage}
        \begin{minipage}{0.2\linewidth}
          {\hypersetup{urlcolor=black}
            \qrcode{https://coopmaths.fr/alea/?uuid=b18e8&id=4G22&n=1&d=10&s=1&alea=BMCw&cd=1&v=eleve&es=001100&title=Cahier+de+vacances++Coopmaths}
          }
        \end{minipage}

    \end{exercice}

    \section[Calcul numérique~: priorités, relatifs]{Calcul numérique}
    \begin{exercice}
    
        \begin{minipage}{0.75\linewidth}
    Calculer.
    
           $A = 78-9\times8$

	$B=5\times5-64\div8$

$C=(41-29)\div3$
              \end{minipage}
      \begin{minipage}{0.01\linewidth}
      \hspace{1pt}
    \end{minipage}
        \begin{minipage}{0.2\linewidth}
          {\hypersetup{urlcolor=black}
            \qrcode{https://coopmaths.fr/alea/?uuid=4c10a&id=6C33&n=3&d=10&s=3&s2=true&s3=true&s4=true&alea=rlq3&cd=1&v=eleve&es=001100&title=Cahier+de+vacances++Coopmaths}
          }
        \end{minipage}

    \end{exercice}

    \begin{exercice}
    
        \begin{minipage}{0.75\linewidth}      
    Calculer.
    \begin{enumerate}
          \item $40 \div (-4)$
	\item $-7  \times 4$
	\item $10 - (+4)$
	\item $-2 + 3$

      \end{enumerate}
              \end{minipage}
      \begin{minipage}{0.01\linewidth}
      \hspace{1pt}
    \end{minipage}
      \begin{minipage}{0.2\linewidth}
        {\hypersetup{urlcolor=black}
          \qrcode{https://coopmaths.fr/alea/?uuid=0b020&id=4C10-7&n=4&d=10&s=true&s2=5&s3=10&alea=lXkH&cd=1&cols=1&v=eleve&es=001100&title=Cahier+de+vacances++Coopmaths}
        }
      \end{minipage}

    \end{exercice}

    \begin{exercice}
    
        \begin{minipage}{0.75\linewidth}      
    Calculer.
    
    $A = -11\times(-5)+4\times(-7)$
	
	$B = 5\times(-9)\div3$

	$C = -6+12\div(-4)$
	
	$D = -5\times10-10$
              \end{minipage}
      \begin{minipage}{0.01\linewidth}
      \hspace{1pt}
    \end{minipage}
      \begin{minipage}{0.2\linewidth}
        {\hypersetup{urlcolor=black}
          \qrcode{https://coopmaths.fr/alea/?uuid=62f66&id=4C11&n=4&d=10&s=3&s2=true&alea=TrJT&cd=1&cols=1&v=eleve&es=001100&title=Cahier+de+vacances++Coopmaths}
        }
      \end{minipage}

    \end{exercice}

%    \needspace{10\baselineskip}


  \end{multicols}

\end{Maquette}
